[學習歷史] 國父借革命而沽名釣譽 以起義名義大肆斂財中飽私囊

借古喻今，請對號入座

李燮和在1909年這個「罪狀十二條、善後辦法九條」，後來公開刊發時名為《南洋革命黨人宣佈孫文罪狀傳單》，是「第二次倒孫風潮」時陶成章等人為攻擊孫中山所炮製的重磅炸彈。

在這篇《孫文罪狀》中，孫文被重筆描繪成「傾南山之竹，書罪無窮；決東海之波，流惡無盡」之人。其「罪狀」分為「殘賊同志」五項、「蒙蔽同志」三項、「敗壞全體名譽」四項，三大類十二項。指責孫文借革命而沽名釣譽，以起義名義大肆斂財中飽私囊，「香港、上海匯利銀行，貯款二十萬。」而孫文不支持《民報》、大力扶持《中興日報》是為了控制輿論；成立南洋支部「架空總會」，目的是「欲使其權歸一人，以便其營私之念而已。」更誣陷孫文排除異己，對於不合己意、觸怒他的人，不惜用告密、陷害甚至下毒等惡毒手段，「國人皆曰可殺」。

無人睇歷史

不嬲都知孫中山係個asshole

食幼齒最叻！

事實

粵奸孫中山

我哋國父係毛澤東

孫大炮

好似China Joe咁食幼幼

仲要搞好多幼幼

芝麻幾千年邊隻所謂開國偉人係好人？？？

佢先係真正國賊、賣國者
所以太祖話佢係「先行者」完全正確
賣國、玩女人、鳩噏

反而袁世凱真正評價就真係有排討論

呢條友向來都唔係算好人嗰批㗎啦
近代連治國能手都冇乜
何況老孫呢個革命吉祥物

劉國父

我無暗指，唔好錯誤判斷

中共又要改寫歷史
真以後歷史都係唔信好過信

成也蕭何 敗也蕭何

福聯道咪即係九龍東軍營呀

劉秀

陳炯明

漢光武帝真係神人，昆陽之戰以一敵百，感情又專一，對復國功臣又無清算

“劉秀分封三百六十多位功臣為列侯，給予他們尊崇的地位，只解其兵權”

我就唔係好信囉！！！

放殞石殺敵